.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Tempest-of-Shades:

Буря духов (`Tempest of Shades <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1015>`_) / Закл. 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- инкарнация

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-3| материальный, жестовый, словесный

**Дистанция**: 100 футов

**Продолжительность**: до конца вашего следующего хода

**Источник**: Secrets of Magic pg. 135

----------

Вы направляете силу нежизни, чтобы ненадолго призвать смесь мстительных мертвецов, убитых как вашими врагами, так и союзниками.
Это явление появляется огромным торнадо из бесплотных, воющих лиц.
Оно занимает пространство как существо огромного размера и обладает Скоростью 60 футов.

**Прибытие** (:t_negative:`негативный`) *Вихрь смерти*: Каждое вражеское существо в пределах 60-футовой эманации должно совершить спасбросок Стойкости со следующими эффектами.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо :c_drained:`истощено 1`
| **Провал**: Существо :c_drained:`истощено 2`
| **Критический провал**: Существо :c_drained:`истощено 3`


**Уход** (:t_fear:`страх`, :t_emotion:`эмоция`, :t_mental:`ментальный`) *Завывание вечности*: Мстительные мертвецы издают мучительный крик. Все ваши враги в пределах 100-футовой эманации должны совершить спасбросок Воли со следующими эффектами.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо :c_frightened:`напугано 1`
| **Провал**: Существо :c_frightened:`напугано 3`
| **Критический провал**: Существо :c_frightened:`напугано 3`. Еще оно на 1 раунд впадает в :c_fleeing:`бегство` или пока не перестанет быть напуганным, в зависимости от того, что произойдет раньше.





.. include:: /helpers/actions.rst